# Заказы на обслуживание

Регистр для оформления сервисных заказов.

## Переменные для печати


- Код_Клиента 

Код карточки клиента, можно выбрать из списка уже существующих клиентов, используя лупу либо, если клиент новый то при заполнении поля "Тел.1" и "Имя клиента" и нажатия Сохранить документа Заказ на обслуживание автоматически создаётся карточка клиента и код автоматически проставляется.
- Имя_Клиента

Полное имя клиента. При выборе карточки существующего клиента имя проставляется автоматически. В случае нового клиента - необходимо заполнить имя клиента.
- Конт.лицо

Контактное лицо клиента. Заполняется при необходимости.
- Телефон_Заказчика

Поле Тел.1 автоматически проставляется при выборе карточки существующего контакта. В случае нового клиента - необходимо заполнить телефон клиента. Данное поле можно использовать для идентификации существующего клиента в программе. Вводить номер телефона нужно в формате 0ХХХХХХХХХ.
- Адрес_клиента

Адрес клиента автоматически проставляется при выборе карточки существующего контакта. В случае нового клиента - необходимо заполнить телефон клиента.
- VIP
Дополнительная метка о клиенте.
- Заказ от партнера
Метка о том, что заказ принят от партнера.
- E-mail и Тел.2 
Дополнительные поля, на случаи когда клиент приносит за кого-то устройство.

- Номер
Номер документа, присваивается автоматически.
- Оффиц.номер
Дополнительное поле для ввода номера заказа клиента.
- Отдел
Отдел, который используется для необходимости разделения сервисных центров.
- Завершен
Метка завершения ремонта и закрытия документа Заказ на обслуживание.
- Создал
Автоматически проставляется логин пользователя, который создал документ.
- Дата заказа
Автоматичсеки проставляется дата заказа на обслуживание.
- Время заказа
Автоматически проставляется время заказа на обслуживание.
- Устр./Код
Код оборудования, которое клиент приносит для ремонта. Создаётся карточка данного оборудования в списке всех оборудований.    
- Название_Товара
Название оборудование, которое клиент приносит для ремонта.
- Серийный_Номер
Серийный номер оборудования, которое клиент приносит для ремонта. Это поле не обязательное.
- Гарантия (без гарантии/по гарантии)
Метка ремонта - гарантийный или не гарантийный ремонт. В случае гарантийного ремонта необходимо обязательно указывать наже описанные поля "Гарант№" и "Гарантия от даты".
- Внешний вид
Описание внешнего вида оборудования, которое принимается для ремонта.
- Срок_Гарантии
- Сумма_Ремонта
- Клиентская_Предоплата
- Персональная_Скидка
- К_Оплате
- Номер_Гарантии
- Номер_Заказа
- Батарея_Товара
- Другое
- Дата_гарантии
- Внешний_Вид
- Дата_Выдачи
- Количество_Услуг
- Название_Услуги
- Сумма_Услуг
- Отдел_Код
- Отдел_Название
- Отдел_Серия_Документов
- Отдел_Объекты
- Отдел_Серия